林鄭向中央交禁民族黨報告：維護國家安全是香港特區應有之責

行政長官林鄭月娥公佈，已就港府依法禁止「香港民族黨」運作等有關情況向中央人民政府提交報告，報告中重申警方助理社團事務主任的建議及保安局採取的行動，指民族黨一直採取實質行動以實現其綱領，又指民族黨曾多次提到不排除使用任何方法實現其主張。報告最後亦提到維護國家安全是香港特區應有之責，「港獨」不符合香港特區在《基本法》下的憲制及法律地位，亦與國家對香港既定的基本方針政策相抵觸。

林鄭月娥於4月16日向中央政府提交香港依法禁止「香港民族黨」運作及有關情況的報告，內容包括事件背景和過程摘要等。根據律政司的意見，為避免影響日後可能出現的司法程序，今日公佈的有關報告。報告提及香港政府對「港獨」的立場是十分清晰及明確，任何破壞國家安全的行為都不符合國家利益，更會為香港社會帶來動盪，港府會繼續嚴格按照《基本法》和相關法律，在香港禁止包括「港獨」在內的任何危害國家安全的行為和活動，維護國家安全利益。

咁大個國家竟然驚1個人的聲明黨